{
    "question": "sebutkan dan jelaskan dua besaran yang sangat memengaruhi nilai tekanan hidrostatis? tolong di jawab ya :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "lihatt aja di rumusnya :<br>Ph:p x g x h<br>Ph;satuannya (Pa)<br>p satuannya (kg/m3)<br>h satuannya m<br>g satuannya m/s 2",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghema-641",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>tidak menyalakan lampu pda siang hari<span><br>tdak menghidupkan bnyak lmpu pda jam prokdutif<br><span>mtikan brang\" eletronik yg tdak di gunakan<span>\u00a0<br></span>Matikan lampu kamar saat tidur.<br><span>Menggunakan lampu hemat energi misalnya lampu neon yan glebih bersifat hemat energi daripada lampu bohlem. Disiang hari dapat menggunakan penerang alami secara optima.<br>Membentuk perilaku dan kebiasaan diri untuk menggunakan listrik saat diperlukan, secara bergantian, dan tidak berlebihan.<br>Mematikan televisi, keran air, komputer atau lampu jika sudah tidak digunakan.<br>Jika memungkinkan untuk mengeringkan pakaian secara alami di bawah sinar matahari.<br></span><span>menghemat energi sebaik\"nya<br>tdk menyalakan lampu pda siang hari<br>tdk menyalakan brg brg elektronik jika tdk dipakai.</span><br></span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-petir-help-please-thanks-618",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang petir? help please\u00a0\r\nthanks \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Petir, kilat, atau halilintar adalah gejala alam yang biasanya muncul pada musim hujan\n di saat langit memunculkan kilatan cahaya sesaat yang menyilaukan. \nBeberapa saat kemudian disusul dengan suara menggelegar yang disebut guruh. Perbedaan waktu kemunculan ini disebabkan adanya perbedaan antara kecepatan suara dan kecepatan cahaya.</span>\n<span>Petir merupakan gejala alam yang bisa kita analogikan dengan sebuah kondensator raksasa, dimana lempeng pertama adalah awan (bisa lempeng negatif atau lempeng positif) dan lempeng kedua adalah bumi (dianggap netral). Seperti yang sudah diketahui kapasitor adalah sebuah komponen pasif pada rangkaian listrik yang bisa menyimpan energi sesaat (energy storage). Petir juga dapat terjadi dari awan ke awan (intercloud), dimana salah satu awan bermuatan negatif dan awan lainnya bermuatan positif.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "torsi-yang-bekerja-pada-silinder-pejal-yang-massanya-05-kg-denga-844",
            "question": "Torsi yang bekerja pada silinder pejal yang massanya 0,5 kg dengan jari-jari 12 cm adalah 3,6 x 10-2. Tentukan percepatan sudut yang dialami silinder tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "silinder pejal (I =[tex] \\frac{1}{2} [/tex] m.r\u00b2 )<br>m = 0,5 kg<br>r= 12cm =&gt; 0,12 m<br>I = 1/2 x 0,5 x (0,12)\u00b2<br>=3,6x10\u207b\u00b3<br>torsi = 3,6x10\u207b\u00b2<br>Torsi = I.\u03b1<br>\u03b1 = torsi\u00f7I<br>= 3,6x10\u207b\u00b2\u00f73,6x10\u207b\u00b3<br><strong>= 10 rad/s\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-guru-fisika-memberikan-suatu-teka-teki-terhadap-siswanya-447",
            "question": "seorang guru fisika memberikan suatu teka-teki terhadap siswanya dengan cara meletakkan sebuah koiin di atas selembar kertas pada sebuah gelas. bagaimanakah cara memasukkan koin ke dlam gelas dengan sekali langkah? konsep fisika apa yang sesuai dengan cara kamu pakai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan rumus newton 1<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Seperinya menggunakan \" rumus newton 1 \"\u00a0 \u00a0 ....<br><br>mungkin\u00a0 (??)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-kristal-cair-604",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja termometer kristal cair",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terdapat keistal cair yg warnany dpt berubah jka suhu berubah. kristal ini dikemas dlm plastik tipis,utk menukur suhu tubuh,suhu akuarium,dan sebgainy.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-benda-yang-massanya-3kg-dijatuhkan-dari-ketinggian-10m-jika-g-712",
            "question": "1. Benda yang massanya 3kg dijatuhkan dari ketinggian 10m. jika g=10m/s\u00b2 hitunglah    a. Energi potensia gravitasi maximal\r\nb.Energi potensial gravitasi pada ketinggian 3m dari tanah\r\nc. Energi kinetik pada ketinggian 3m dari tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep=m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3.10.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 300<br>Ep=m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3.3.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 90",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. m.g.h = 3kg . 10m. 10m/s2 = 300 joule<br>b. m.g.h = 3kg . 3m . 10 m/s2 = 90 joule<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-2x-gt-590",
            "question": "\u00a0 \u00a0tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut\u00a02x \u00a0&gt; 12",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0\u00a0 </span>2x \u00a0&gt; 12<br>2x : 2\u00a0&gt;12 :\u00a02<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x &gt; 6</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x &gt; 12<br>x &gt; 6................. masing2 dibagi 2 kiri dan kanan<br>hp {7,8....}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "p-6-cm-l-4-cm-t-12-cm-m-240-g-g-10-ms-maka-tekanan-yan-817",
            "question": "P : 6 cm    l : 4 cm\r\nt : 12 cm\r\nm : 240 g\r\ng : 10 m/s\r\nmaka tekanan yang di alami balok tersebut sebesar. . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus ; P= F/ A<br>Dik:<br>m= 240 g\u00a0<br>g = 10 m/s<br>untuk mencari F= m.g<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =240 x 10= 2400 g m/s<br>A (Luas permukaan dasar balok) berbentuk PESEGI PANJANG\u00a0<br>maka A= pxl<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6x4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 24 cm\u00b2=\u00a0<br>maka P (tekanan)= F/A<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2400/ 24= 100 Pa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-alat-yang-memanfaatkan-prinsip-pascal-413",
            "question": "Tuliskan alat yang memanfaatkan prinsip pascal !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Alat pengukur tekanan\u00a0darah<br>2. Rek cakram hidrolik<br>3. Mesin pengangkat hidrolik<br>4. Dongkrak hidrolik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Alat alat yang menggunakan prinsip pascal yaitu :\u00a0<br>a. Dongkrak hidrolik<br>b. alat pengangkat mobil<br>c. rem hidrolok<br>d. penyemprot obat\u00a0nyamuk (kompa hidrolik)<br>e. pipa U",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-negatif-jika-mengosumsi-lemakkarbohidratprotein-berlebihan-491",
            "question": "Hal negatif jika mengosumsi lemak,karbohidrat,protein berlebihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Obesitas, susah punya anak/ keturunan , kegemukan , susah dpt pasangan? ::D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.kegemukan<br>2.korestrol<br>3.mandul",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}